---
aid: 9025
zid: 783525
title: "如果南洋奴隶里，意外发现一个华人，大家讨论该如何处？"
author: 晚到的约瑟
date: 2018-12-03 17:38:56+07:00
lastmod: 2019-01-10 09:41:00+07:00
---

晚到的约瑟 于 2018-12-3 17:38:56 发表了：

假设有一个潦倒华裔，其本人在海外二代或三代总之没在中国生活过，也未和澳宋或澳宋敌对方有任何利益瓜葛，纯粹酱油土著，无特殊技能加成。

其被夸克穷当奴隶卖给元老院（怎么落到夸克穷手里的，不是讨论重点，也不想收集夸克穷同志的黑材料），元老院按照普通奴隶付款了。

在矿场劳作时，因为其会说中文，被发现。这个倒霉蛋也认同自己是中华子民，愿意归顺澳宋。

现在征询各位元老的处理意见

---

天青地白 于 2018-12-3 17:41:35 发表了：

这个之前有人写过同人的，进入矿场前最后一次检验，会说中文就能逃过一劫。

---

晚到的约瑟 于 2018-12-3 17:47:00 发表了：

嗯，会说中文，迟早会被发现。然后呢？怎么处理？

想听大家发表一下意见

---

天青地白 于 2018-12-3 17:50:01 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-12-3 17:47
>
> 嗯，会说中文，迟早会被发现。然后呢？怎么处理？
>
> 想听大家发表一下意见 ...

培训一下然后去干活，从在伙房里做饭到去管教奴隶，这个世界上有很多简单工作和技术工作要人去做。

---

timej 于 2018-12-3 17:59:56 发表了：

这样一来会导致从印尼到非洲的土著们全狂学汉语啊

---

赫必隆 于 2018-12-3 18:02:30 发表了：

> timej 发表于 2018-12-3 17:59
>
> 这样一来会导致从印尼到非洲的土著们全狂学汉语啊

那不挺好。

---

流水去也 于 2018-12-3 18:07:28 发表了：

然而土著不知道这事啊，有活着出来的?

---

琼府县办刘主任 于 2018-12-3 18:36:21 发表了：

奴隶也是需要分级管理的~~~

---

老憨老憨老憨 于 2018-12-3 21:14:55 发表了：

能干活的才是好奴隶

---

bart 于 2018-12-3 21:27:27 发表了：

涉及到民族认同的都是麻烦事啊

---

Wuqiong0628 于 2018-12-3 22:16:42 发表了：

当然是会说中文的当工头。

---

Wuqiong0628 于 2018-12-3 22:18:04 发表了：

至于血脉是不是华人，华人血脉很纯吗？

---

akula971 于 2018-12-3 22:30:12 发表了：

符有地那儿的大明奴隶很少吗？各地有几万人在当奴隶好吧（契约奴）。

别忘了元老院根本不在乎民族和宗教的，全部都一样。

---

风鸟云 zl 于 2018-12-3 22:34:02 发表了：

为啥要对东南亚华人高看一等？特别还是 17 世纪的

---

xxxyz 于 2018-12-3 23:16:21 发表了：

能中文交流，那就用处大多了，至少可以限制使用

---

繁华烬燃 于 2018-12-3 23:49:41 发表了：

那啥，奴隶是需要的……而且目前工业上，还需要人骨和人骨灰……

---

cc5233 于 2018-12-4 08:10:14 发表了：

有啥关系，大不了改发配符有地

---

cddssgl 于 2018-12-4 09:41:24 发表了：

如果会说汉语和东南亚土著语，能和奴隶们交流的话很有用的，当个工头很合适。

---

kid1417 于 2018-12-4 10:03:59 发表了：

华人奴隶也是奴隶，又不是澳宋子民，收购你是花了钱的，你又没给澳宋缴过税

再说元老院已经有一套奴隶管理制度，多劳多得，不劳不得，干满赎身，赎身之后去留自便，参考澄迈被俘的明军修路奴隶

元老院用人看能力多过看出身，不管是什么人种，只要能力出众，忠诚度又高，都可以提拔任用

会说中文和土话，可以视为语言方面的能力加分，按照制度，根据需要提拔个班组长可以，但没必要特殊照顾，除非此人是个被埋没的不世天才

想要国民待遇，好好干活，入籍澳宋之后再说吧

---

TSHT2012 于 2018-12-4 10:13:36 发表了：

想起以前看过的，德三的灭绝营里，抓来的犹太人里有个错抓的德国人，也证明了他自己的身份，但德三官僚讨论后照样把他送进洗澡间。理由，他已经看到不该看的东西。

---

浪不静 于 2018-12-4 10:57:25 发表了：

会说汉语的可以作为奴隶的小头目，这样管理方便一些。楼上有些人说什么民族认同感就尼玛搞笑，民族主义我估摸着得到了清末那个时期才有点苗头。

---

liutom2 于 2018-12-4 13:58:41 发表了：

会中文还会土著语，当然还是在奴隶营里，只不过变成低级管理人员了。

通俗的说，就是翻译官嘛，这不挺好的？

干些年根据表现和政审，可以转归化民，现如今归化民身份可也不是随便给的了。

---

liutom2 于 2018-12-4 13:59:33 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-12-4 10:57
>
> 会说汉语的可以作为奴隶的小头目，这样管理方便一些。楼上有些人说什么民族认同感就尼玛搞笑，民族主义我估 ...

民族主义要到 PRC 建立之后 20 年大概才有的。

之前各省的人互相之间都不买账。

---

浪不静 于 2018-12-4 14:43:03 发表了：

> liutom2 发表于 2018-12-4 13:59
>
> 民族主义要到 PRC 建立之后 20 年大概才有的。
>
> 之前各省的人互相之间都不买账。
>
> ...

就是

---

yhqjohn 于 2018-12-4 15:18:21 发表了：

首先确认一下，都是元老院花钱买来/运来的人，为什么有的是奴隶，有的是归化民？核心区别如下：

1.华人当奴隶容易引起部分元老反感。

2.语言相通更容易培养成高级劳动力，当基本劳动力太浪费了。

3.和民兵语言不通更方便暴力管制。

至于花了多少钱，这都是沉没成本，既然买了就要用最合适地利用。

这个华人和从大陆上搜刮来的没有本质区别，当然就该和大陆搜刮来的一起用。

---

cancer 于 2018-12-4 18:47:40 发表了：

夸克穷有点不开眼，长得像华人还要

---

Brain1127 于 2018-12-4 19:54:48 发表了：

夸克要么被元老院警告。帮夸克抓人的要被吊起来抽或吊死，取决于他的能力和跟夸克的交情。至于那个华裔么。。能找到保人或证明人之类的估计可以剃头当归化民，找不到的话，当奴隶工头吧

---

真红骑士 于 2018-12-5 08:37:15 发表了：

可以当翻译官

---

bart 于 2018-12-5 09:26:55 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-12-4 10:57
>
> 会说汉语的可以作为奴隶的小头目，这样管理方便一些。楼上有些人说什么民族认同感就尼玛搞笑，民族主义我估 ...

明廷自己是不可能有什么民族认同感的（除个别文人）。但是元老院是要构建这个东西的。

以后界定奴隶，那明廷统治区的人算奴隶嘛？占领欧洲部分地区，白人算奴隶嘛？元老院统治下一律平等？还是整个一个汉人政权？

现阶段出于建设需要，奴隶这样的低成本人工是需要的。可是假如不能很好的处理好，以后澳宋算个什么样的国家就很难说，保不齐最后像元一来也匆匆去也匆匆。

---

楚雪辉 于 2018-12-5 17:58:04 发表了：

不能太区别对待，要考虑一下外裔元老的感受，不能说是个汉人就成为归化民。

---

周围 于 2018-12-5 20:40:02 发表了：

等我同人

---

默问苍天 于 2018-12-5 21:28:18 发表了：

> bart 发表于 2018-12-5 09:26
>
> 明廷自己是不可能有什么民族认同感的（除个别文人）。但是元老院是要构建这个东西的。
>
> 以后界定奴隶，那 ...

所以说，其实元老院如何对待民族主义是个问题……我还看到过有“元老院一定会打击民族主义”的论调

---

liutom2 于 2018-12-5 22:04:06 发表了：

> cancer 发表于 2018-12-4 18:47
>
> 夸克穷有点不开眼，长得像华人还要

说的对呀，和夸克穷的合同规定了人种，连黑人都不要的，结果掺和点华人，对他们来说这个应该很容易区分的。

夸克穷很可能会单独报价卖给元老院的，反正都是他的供应渠道来的。

---

liutom2 于 2018-12-5 22:06:01 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-5 21:28
>
> 所以说，其实元老院如何对待民族主义是个问题……我还看到过有“元老院一定会打击民族主义”的论调 ...

难道是布特？

元老院里连黄汉都有，难道连元老也一块打了？

---

默问苍天 于 2018-12-6 00:24:11 发表了：

> liutom2 发表于 2018-12-5 22:06
>
> 难道是布特？
>
> 元老院里连黄汉都有，难道连元老也一块打了？

不是，在知乎看到的，让我颇觉违和……

---

liutom2 于 2018-12-6 08:55:59 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-6 00:24
>
> 不是，在知乎看到的，让我颇觉违和……

能有这个观点说明根本就没仔细看这个书，或者说看了装没看见。

---

晚到的约瑟 于 2018-12-6 09:12:47 发表了：

> liutom2 发表于 2018-12-5 22:04
>
> 说的对呀，和夸克穷的合同规定了人种，连黑人都不要的，结果掺和点华人，对他们来说这个应该很容易区分的 ...

不，不想连累夸克穷同志。讨论的假设是因为疏漏，混入了一个华人。

并不讨论夸克穷有意为之的情况。

---

liutom2 于 2018-12-6 14:51:37 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-12-6 09:12
>
> 不，不想连累夸克穷同志。讨论的假设是因为疏漏，混入了一个华人。
>
> 并不讨论夸克穷有意为之的情况。

让这华人被晒的很黑好了，长的又比较猥琐，一眼看上去不像华人好了。

---

枪战南京孔二姐 于 2018-12-6 18:04:13 发表了：

> Brain1127 发表于 2018-12-4 19:54
>
> 夸克要么被元老院警告。帮夸克抓人的要被吊起来抽或吊死，取决于他的能力和跟夸克的交情。至于那个华裔么。 ...

此次事件后，夸克穷苦练十余种方言，就为了喊一句：中国人自己站出来。

---

波斯尼亚的夜 于 2018-12-8 09:50:35 发表了：

没有你妹，这不北朝。其实可以当做契约奴处理的吧，工作可以是南洋奴隶中的最低级不入流管理人员还有伙房师傅的下手，工头的副手啥的

---

dxgood 于 2018-12-8 23:43:45 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2018-12-3 22:34
>
> 为啥要对东南亚华人高看一等？特别还是 17 世纪的

民族主义是迟早的

---

jiutianlongxiao 于 2018-12-9 16:58:19 发表了：

难道还能测基因吗。。。。。。。

---

墨者无畏 于 2018-12-17 14:58:37 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2018-12-5 17:58
>
> 不能太区别对待，要考虑一下外裔元老的感受，不能说是个汉人就成为归化民。 ...

又不是归化民，走个后门，更早地结束奴隶身份，成为土著就行

---

孝陵修史刘若愚 于 2018-12-18 01:27:32 发表了：

旧时代的人，认同自己是明国人。

而元老的中华民族的概念，很大程度是来自于 tg 的教育而非传统儒学。所以元老并不一定民族是汉族，却一定认同一个共同纲领。

奴隶管理机制中，除了肉刑和各种惩戒之外，必然有与之对应的奖励措施，努力做好本职工作，奴隶也还是有出路的。

以此为分界，认同穿越集团理念的人，可以在以自赎的方式获得自由，进而成为归化民，或者仅仅停留在普通的旧时空土著身份。这两者之间的区别，更多是来自于他对自身属性的认同。而不是说元老会对一个几百年前的同姓老人心甘情愿的跪下来喊祖爷爷。

---

战火世界 于 2018-12-28 11:36:19 发表了：

> bart 发表于 2018-12-3 21:27
>
> 涉及到民族认同的都是麻烦事啊

元老院因为打着“奥宋”旗号里有个宋字，所以华夏民族主义也是招牌，不能砸掉的。

---

战火世界 于 2018-12-28 11:38:29 发表了：

> 孝陵修史刘若愚 发表于 2018-12-18 01:27
>
> 旧时代的人，认同自己是明国人。
>
> 而元老的中华民族的概念，很大程度是来自于 tg 的教育而非传统儒学。所以元 ...

lz 说了，这个人认同的自己是华夏后裔，所以元老院打着宋的旗帜，这个人是认同的。

---

墨者无畏 于 2018-12-28 12:13:41 发表了：

> 战火世界 发表于 2018-12-28 11:38
>
> lz 说了，这个人认同的自己是华夏后裔，所以元老院打着宋的旗帜，这个人是认同的。
>
> ...

不一定，关键是看他认为澳宋是正统还是大明是正统。

越南还认为自己是中华呢，他认么？

---

孝陵修史刘若愚 于 2018-12-28 23:40:08 发表了：

_本帖最后由 孝陵修史刘若愚 于 2018-12-29 01:20 编辑_

> 战火世界 发表于 2018-12-28 11:38
>
> lz 说了，这个人认同的自己是华夏后裔，所以元老院打着宋的旗帜，这个人是认同的。
>
> ...
> 这个人对华夏的认同，以及他所谓的华夏是个神马东西，还是要差其言观其行的。

明国原住民心目中普遍的华夏、8~11 世纪的华夏，以及元老院所推崇的华夏，不是同一个概念。你不能因为他提到了华夏这两个字，就把他认做同志啊。就好比国家社会主义工人党的标题里既有社会主义，又有工人，可是斯达舒照打不误啊。

万一这个原住民的华夏，复刻于 8~11 世纪的华夏，那岂不是要把程朱理学兜售给元老院？异教徒也许还可以拯救，作为异端，直接上火刑架好了。对这种没有共同世界观的家伙，该怎么打击，就怎么打击。不能被他借用了华丽的辞藻，而被迷惑。

---

孝陵修史刘若愚 于 2018-12-29 01:28:32 发表了：

> 战火世界 发表于 2018-12-28 11:36
>
> 元老院因为打着“奥宋”旗号里有个宋字，所以华夏民族主义也是招牌，不能砸掉的。
>
> ...

什么是“宋”的定义权，在元老院。

你那招牌里，包含了赵匡胤和赵光义的后代血统里赵姓基因占比么？

所谓招牌，就是卖狗肉的时候所挂的那个羊头。具体的内容，当然是由元老院来决定的。我们提出奥宋这个名目，是为了便于统治，而不是为了作茧自缚。领先了几个世纪的社会科学发展，这么点制度自信都没有，汲汲渴渴的谋求个名义上的称谓而不断修正自己的民族政策，犯得上么？

主权在我，宋权在我。元老院的华夏，没有皇帝也是帝国，不姓赵也能领导国家。不仅“贼配军”受到法律保护和社会尊重，而且鼓励寡妇改嫁当然是必然的民族传统美德。

---

周围 于 2019-1-1 17:19:10 发表了：

看我同人吧

---
